Un agriculteur cultive du blé, puis fabrique lui-même sa farine. Il
décide de faire une fois par semaine du pain artisanal qu'il vend
3,5~\si{\EuRo} le kilogramme.
\par Chaque mois ses dépenses sont constituées par
400~\si{\EuRo} de frais fixes, auxquels il faut ajouter
0,5~\si{\EuRo} par kilogramme de pain fabriqué.
\begin{myenumerate}
\item Au mois de Juin, il vend 200~kg de pain. Quelle est sa
recette ? Quelle est sa dépense ?\par Fait-il un bénéfice ? Si oui, de
quel montant ?
\item On appelle $x$ la masse de pain en kilogrammes, vendue en un
mois. On note $R$ le montant, en euros, des recettes de l'agriculteur
et $D$ le montant, en euros, de ses dépenses au cours du même mois.
\begin{enumerate}
\item Exprime $R$ et $D$ en fonction de $x$.
\item Déduis-en que le bénéfice $B$ est $B=3x-400$.\par Pour quelle
masse de pain le bénéfice est-il de 30~\si{\EuRo} ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}